\chapter{Příloha: Uživatelský manuál}

Popišme si nyní ve stručnosti překlad zdrojových kódů aplikace a~její ovládání.

\section{Překlad}

Aplikace byla naprogramována v~jazyce~C++ a~sestavována pomocí programu CMake a~Microsoft Visual Studio.
Pro překlad je nutné dodržet následující kroky:

\begin{enumerate}
\item Stáhneme a~nainstalujeme program CMake (\texttt{http://www.cmake.org/}). 
\item Stáhneme framework VTK verze 6.0.0 (\texttt{http://www.vtk.org/}). 
\item Za pomoci programu CMake vygenerujeme projektový soubor VTK pro Visual Studio, který umožní překlad a~instalaci frameworku.
      Generování se provádí klasickou cestou -- zvolí se kořenový adresář VTK, ve kterém se nachází soubor \texttt{CMakeLists.txt}.
\item Vzniklý projekt přeložíme ve Visual Studiu.
\item Za pomoci programu CMake vygenerujeme projektový soubor diplomové práce pro Visual Studio.
      Zdrojové soubory se nacházejí na CD v~adresáři \texttt{source{\textbackslash}program}.
\item Vzniklý projekt diplomové práce přeložíme ve Visual Studiu.
\end{enumerate}

\section{Parametry příkazové řádky}

Po přeložení můžeme spustit aplikaci v~příkazové řádce parametry. Formát je ve tvaru:

\noindent \texttt{skeletonGenerator.exe "model.obj" [další možnosti]}

Jako první parametr předáváme název souboru obsahující model ve formátu Wavefront OBJ.
Další dobrovolné možnosti jsou předávány vždy po dvojicích; první je název, druhá hodnota parametru.

\begin{itemize}
\item \texttt{itercount N} -- Smršťování sítě bude provedeno maximálně $N$-krát. Základní hodnota $N = 6$.
\item \texttt{poscoeff p} -- Vážení vlivu pozic při smršťování sítě. Základní hodnota $p = 0.5$.
\item \texttt{areacoeff a} -- Vážení vlivu obsahu trojúhelníků při smršťování sítě. Základní hodnota $a = 1.0$.
\item \texttt{sl s} -- Zesilování smršťování s~každou iterací, každou iteraci zesíleno $s$-krát. Základní hodnota $s = 2.5$.
\item \texttt{volumecoeff V} -- Prahový objem $V$, po jeho dosažení jsou iterace smršťování ukončeny. Základní hodnota $V = 10^{-5}$.
\end{itemize}

\section{Ovládání aplikace}

Po dokončení generování kostry je uživateli dovolena interakce s~modelem skrze vizualizační okno.
Popišme si možnosti ovládání tlačítky klávesnice:

\begin{tabular}{|l|l|}
\hline
Tlačítko & Funkce \\
\hline
1 & Skrytí/odkrytí vygenerované kostry. \\
2 & Skrytí/odkrytí lokálních trojhranů. \\
4 & Skrytí/odkrytí sítě. \\
5 & Vizualizace kosti s~největším vlivem (segmentace). \\
6 & Skrytí/odkrytí smrštěné sítě. \\
7 & Povolení pružných kostí inverzní kinematiky. \\
mezerník & Reset pózy modelu. \\
W & Zobrazit jako drátěný model. \\
S & Zrušit zobrazení drátěného modelu. \\
\hline
\end{tabular}

Tažením myši za stisku levého tlačítka lze rotovat s~kamerou, pravé tlačítko ovládá
přiblížení a~prostřední pozici kamery. Myší lze rovněž přesouvat modré ovladače (nacházejí se
v~listech kostry), což způsobí deformaci modelu s~užitím inverzní kinematiky.

Do konzole jsou po celou dobu běhu programu vypisována informační hlášení.
